[
  {
    "question": "Jaki jest związek między częstotliwością (f) i okresem (T) sygnału:",
    "options": [
      "T = 2 * Pi * f",
      "f = 1 / T",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna.",
      "f = 2T",
      "T = 1 / f"
    ],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "question": "Proces transmisji światłowodowej wykorzystuje efekt:",
    "options": [
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna.",
      "Zmiennej objętości w czasie",
      "Naskórkowości",
      "Dopplera",
      "Całkowitego wewnętrznego odbicia"
    ],
    "correct": [4]
  },
  {
    "question": "Do technik multipleksacji zaliczamy:",
    "options": [
      "TDM",
      "FDM",
      "WDM",
      "CDM",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Ile bitów nadmiarowych zawiera kod Hamminga (15,11)?",
    "options": [
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna.",
      "11",
      "4",
      "3",
      "7"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Pasmo prawidłowo spróbkowanego sygnału, przy założeniu, że fs jest częstotliwością próbkowania, wynosi:",
    "options": [
      "2*fs",
      "fs/4",
      "fs",
      "fs/2",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Fala elektromagnetyczna:",
    "options": [
      "Nie występuje przy częstotliwościach większych niż 10GHz",
      "Posiada właściwości, które są zależne od częstotliwości",
      "Posiada składową elektryczną i magnetyczną",
      "Może być widoczna",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Rolą współczynnika głębokości modulacji w modulacjach ciągłych jest:",
    "options": [
      "Uniezależnienie sygnału informacyjnego od sygnału nośnego",
      "Dodanie szumu do sygnału informacyjnego",
      "Określenie wpływu sygnału informacyjnego na określony parametr sygnału nośnego",
      "Zmniejszenie współczynnika mocy sygnału do szumu SNR",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Odległość Hamminga między dwoma ciągami bitowymi oznacza:",
    "options": [
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna.",
      "Liczbę pozycji na których występują bity o wartości 0",
      "Różnicę między dwoma ciągami zamienionymi na format dziesiętny",
      "Liczbę pozycji, na których te ciągi różnią się",
      "Sumę wszystkich bitów o wartości 1 w obu ciągach"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Częstotliwość próbkowania wpływa na:",
    "options": [
      "Szerokość pasma sygnału spróbkowanego",
      "Opóźnienie próbek",
      "Amplitudę sygnału",
      "Liczbę próbek w jednostce czasu",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Które z poniższych modulacji wykorzystują zmiany fazowe do reprezentowania symboli?",
    "options": [
      "PSK",
      "BPSK",
      "QAM",
      "QPSK",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Podstawowe etapy w procesie konwersji analogowo-cyfrowej to:",
    "options": [
      "Odszumianie",
      "Próbkowanie",
      "Kodowanie",
      "Kwantyzacja",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Moduł CNG w kodekach mowy służy do:",
    "options": [
      "Generowania mowy",
      "Dopasowywania przepływności",
      "Generowania szumu",
      "Wzmacniania sygnału",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Liniowe kodowanie transmisyjne ma wpływ na:",
    "options": [
      "Synchronizację",
      "Szerokość pasma",
      "Czas trwania sygnału",
      "Składową stałą",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
    "question": "Pierwsza i ostatnia warstwa modelu OSI to:",
    "options": [
      "Warstwa łącza danych i warstwa sesji",
      "Warstwa transportowa i warstwa prezentacji",
      "Warstwa fizyczna i warstwa aplikacji",
      "Warstwa łącza danych i warstwa aplikacji",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Do podstawowych torów światła w światłowodzie zalicza się:",
    "options": [
      "Fazowy",
      "Jednomodowy",
      "Wielomodowy",
      "Stopniowy",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Do podstawowych protokołów ARQ zaliczamy:",
    "options": [
      "SAW",
      "TNK",
      "GBN",
      "SR",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Skrambling służy do:",
    "options": [
      "Redukcji długich ciągów zer i jedynek",
      "Randomizacji strumienia binarnego",
      "Wzmacniania sygnału",
      "Redukcji opóźnień w sygnale",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1]
  },
  {
    "question": "Tłumienie w wolnej przestrzeni zależy od:",
    "options": [
      "Prędkości rozchodzenia się fali",
      "Liczby nadajników i odbiorników",
      "Częstotliwości propagującej się fali",
      "Odległości między antenami",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "question": "W procesie modulacji sygnału jest wykorzystywany sygnał:",
    "options": [
      "Błędu",
      "Informacyjny",
      "Nośny",
      "Prostokątny",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Proces modulacji:",
    "options": [
      "Ma wpływ na szerokość pasma sygnału zmodulowanego",
      "Wprowadza opóźnienie do sygnału wejściowego",
      "Wykorzystuje falę nośną do przesunięcia widma sygnału",
      "Wpływa na prędkość transmisji",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 2]
  },
  {
    "question": "Dewiacja częstotliwości stanowi:",
    "options": [
      "Maksymalne odchylenie częstotliwości chwilowej sygnału FM od częstotliwości nośnej",
      "Różnicę między sąsiednimi prążkami w widmie",
      "Częstotliwość nośną w modulacji FM",
      "Liczbę składowych w widmie sygnału zmodulowanego FM",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Wartościowość modulacji FSK wynosi:",
    "options": [
      "6",
      "4",
      "3",
      "1",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [4]
  },
  {
    "question": "Do rodzajów zakłóceń powstających w kanale transmisyjnym należą:",
    "options": [
      "Szumy",
      "Opóźnienie",
      "Tłumienie",
      "Wzrost prędkości",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
    "question": "Szum kwantyzacji powstaje:",
    "options": [
      "Ze względu na poprzedzający etap próbkowania",
      "W wyniku różnic pomiędzy wartościami rzeczywistymi i skwantowanymi",
      "Przez zastosowanie filtra dolnoprzepustowego",
      "W procesie zaszumiania sygnału próbkowanego",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "W miarę wzrostu liczby wiadomości, między którymi źródło dokonuje wyboru, entropia:",
    "options": [
      "Zależy od treści wiadomości",
      "Maleje",
      "Pozostaje bez zmian",
      "Rośnie",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Składowa synfazowa w modulatorze kwadraturowym:",
    "options": [
      "Moduluje składową sinusową",
      "Moduluje składową cosinusową",
      "Nie wpływa na żadną z tych składowych",
      "Moduluje składową sinusową i cosinusową",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Przepływność binarna zależy od:",
    "options": [
      "Od liczby bitów",
      "Czasu trwania bitu",
      "Wartościowości modulacji",
      "Opóźnienia bitów",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Widmo amplitudowe jest reprezentacją:",
    "options": [
      "Zmian amplitudy w funkcji zmian fazowych",
      "Zmian wysokości bitów",
      "W dziedzinie czasu",
      "Zmian faz składowych w funkcji częstotliwości",
      "Zmian amplitud w funkcji częstotliwości"
    ],
    "correct": [4]
  },
  {
    "question": "Jednostka dBm określa:",
    "options": [
      "Moc sygnału względem 1W",
      "Napięcie względem 1V",
      "Zysk anteny w stosunku do anteny izotropowej",
      "Moc sygnału względem 1mW",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Protokół RTCP służy do:",
    "options": [
      "Zarządzania i identyfikacją strumieni danych",
      "Numerowania pakietów",
      "Usuwania pakietów opóźnionych",
      "Nadzoru nad jakością połączenia",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Przy modelowaniu sygnału akustycznego w procesie kodowania stratnego wykorzystuje się:",
    "options": [
      "Maskowanie dźwięków",
      "Próg słyszalności",
      "Pasma krytyczne",
      "Przestrzenność w sygnale stereofonicznym",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Wskaźnik modulacji sygnału FM określa:",
    "options": [
      "Stosunek częstotliwości nośnej do częstotliwości modulującej",
      "Zmiany amplitudy sygnału nośnego",
      "Stosunek dewiacji częstotliwości do częstotliwości modulującej",
      "Różnicę między fazami sygnału zmodulowanego FM i PM",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Waga Hamminga oznacza:",
    "options": [
      "Liczbę bitów o wartości 1 w słowie kodowym",
      "Liczbę bitów o wartości 0 w słowie kodowym",
      "Różnicę liczby bitów o wartości 0 oraz 1 w słowie kodowym",
      "Stosunek liczby bitów o wartości 0 do liczby wszystkich bitów w słowie kodowym",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Efektywność widmowa w modulacji cyfrowej zależy od:",
    "options": [
      "Czasu trwania bitu",
      "Wartościowości modulacji",
      "Szerokości pasma",
      "Częstotliwości sygnału",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Ile okien transmisyjnych wyróżnia się w transmisji światłowodowej?",
    "options": [
      "Cztery",
      "Trzy",
      "Dwa",
      "Jedno",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Rozdzielczość widmowa zależy od:",
    "options": [
      "Liczby próbek wektora wejściowego",
      "Maksymalnej amplitudy sygnału wejściowego",
      "Mocy sygnału wejściowego",
      "Okresu próbkowania sygnału wejściowego",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Splot sygnałów w dziedzinie czasu odpowiada następującej operacji w dziedzinie częstotliwości:",
    "options": [
      "Splotowi",
      "Dodawaniu",
      "Mnożeniu",
      "Odejmowaniu",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Wykorzystanie modulatora kwadraturowego wymaga użycia:",
    "options": [
      "Sygnału wejściowego",
      "Ortogonalnych nośnych",
      "Wprowadzaniu danych w blokach nie większych niż 4 bity",
      "Dekompozycji I/Q",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
    "question": "Podobieństwa między przekształceniem DFT i FFT są następujące:",
    "options": [
      "Kwantyzacja wektorów wynikowych",
      "Oba wykorzystują filtrację górnoprzepustową",
      "Zerowanie wartości w wektorze wejściowym",
      "Wszystkie elementy wektora wyjściowego zawsze sumują wartości 1",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [4]
  },
  {
    "question": "Cechą charakterystyczną w kodowaniu różnicowym ze stałym krokiem jest występowanie:",
    "options": [
      "Obszaru zawierającego sygnał sinusoidalny",
      "Obszaru ziarnistego",
      "Obszaru przeciążenia zbocza",
      "Obszaru ciszy",
      "Żadna z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "W klasycznej modulacji AM, szerokość pasma sygnału zmodulowanego jest:",
    "options": [
      "Dwa razy większa niż sygnału informacyjnego",
      "Taka sama jak sygnału informacyjnego",
      "Tyle razy większa ile wynosi współczynnik głębokości modulacji",
      "Połowę mniejsza niż sygnału informacyjnego",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Protokół RTP oferuje:",
    "options": [
      "Identyfikacje źródła",
      "Tworzenie strumieni danych",
      "Odtworzenie czasu",
      "Transport danych",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Wartościowość modulacji ASK wynosi:",
    "options": [
      "8",
      "4",
      "1",
      "16",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [4]
  },
  {
    "question": "Na etapie kwantyzacji w procesie konwersji analogowo-cyfrowej, wraz ze wzrostem poziomów kwantyzacji stosunek sygnału do szumu:",
    "options": [
      "Ma zawsze wartość poniżej 20dB",
      "Pozostaje bez zmian",
      "Wzrasta",
      "Maleje",
      "Żadna z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "W modelu OSI do warstw komunikacyjnych zalicza się:",
    "options": [
      "Warstwę sieciową i transportową",
      "Warstwę sesji i prezentacji",
      "Warstwę aplikacji i prezentacji",
      "Warstwę fizyczną i łącza danych",
      "Żadana z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Zakładając, że sygnał stanowi sumę dwóch tonów prostych o pulsacjach 400*pi oraz 1200*pi, prawidłowa częstotliwość próbkowania takiego sygnału może wynosić:",
    "options": [
      "200Hz",
      "600Hz",
      "2400Hz",
      "1400Hz",
      "Żadana z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "question": "Moduł VAD w kodekach mowy służy do:",
    "options": [
      "Przesyłania sygnału mowy",
      "Wykrywania sygnału mowy",
      "Wzmacniania sygnału mowy",
      "Odszumiania sygnału mowy",
      "Żadana z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "W kodzie blokowym (n, k):",
    "options": [
      "k oznacza liczbę bitów informacyjnych",
      "n jest sumą bitów o wartości 1",
      "k oznacza liczbę potęg liczby 2",
      "n jest całkowitą długością bloku",
      "Żadna z odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Ile razy pulsacja jest większa od częstotliwości:",
    "options": [
      "2",
      "Pi",
      "4",
      "2Pi",
      "Żadna z tych odpowiedzi nie jest poprawna."
    ],
    "correct": [3]
  }
]